---
stage: Verify
group: Pipeline Authoring
info: To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/engineering/ux/technical-writing/#assignments
type: reference
---

# GitLab CI/CD 脚本语法 **(FREE)**

您可以在 [`script`](index.md#script) 部分使用特殊语法：

- [拆分长命令](#拆分长命令)为多行命令。
- [使用彩色代码](#将彩色代码添加到脚本输出)使作业日志更易于查看。
- 创建自定义可折叠部分<!--[创建自定义可折叠部分](../jobs/index.md#custom-collapsible-sections)-->以简化作业日志输出。

## 在 `script` 中使用特殊字符

有时，`script` 命令必须用单引号或双引号括起来。
例如，包含冒号 (`:`) 的命令必须用单引号 (`'`) 括起来。
YAML 解析器需要将文本解释为字符串而不是“键:值”对。

例如，此脚本使用冒号：

```yaml
job:
  script:
    - curl --request POST --header 'Content-Type: application/json' "https://gitlab/api/v4/projects"
```

要被视为有效的 YAML，您必须将整个命令用单引号括起来。如果命令已经使用单引号，则应尽可能将它们更改为双引号 (`"`)：

```yaml
job:
  script:
    - 'curl --request POST --header "Content-Type: application/json" "https://gitlab/api/v4/projects"'
```

您可以使用 [CI Lint](../lint.md) 工具验证语法是否有效。

使用这些字符时也要小心：

- `{`, `}`, `[`, `]`, `,`, `&`, `*`, `#`, `?`, `|`, `-`, `<`, `>`, `=`, `!`, `%`, `@`, `` ` ``.

## 忽略非 0 退出代码

当脚本命令返回非 0 的退出代码时，作业将失败并且不会执行进一步的命令。

将退出代码存储在变量中以避免这种行为：

```yaml
job:
  script:
    - false || exit_code=$?
    - if [ $exit_code -ne 0 ]; then echo "Previous command failed"; fi;
```

## 为所有作业设置默认的 `before_script` 或 `after_script`

您可以将 [`before_script`](index.md#before_script) 和 [`after_script`](index.md#after_script) 与 [`default`](index.md#default) 一起使用：

- 使用 `before_script` 和 `default` 来定义一个默认的命令数组，这些命令应该在所有作业中的 `script` 命令之前运行。
- 默认使用 `after_script` 来定义应该在作业完成后运行的默认命令数组。

您可以通过在作业中定义不同的默认值来覆盖默认值。要忽略默认使用 `before_script: []` 或 `after_script: []`：

```yaml
default:
  before_script:
    - echo "Execute this `before_script` in all jobs by default."
  after_script:
    - echo "Execute this `after_script` in all jobs by default."

job1:
  script:
    - echo "These script commands execute after the default `before_script`,"
    - echo "and before the default `after_script`."

job2:
  before_script:
    - echo "Execute this script instead of the default `before_script`."
  script:
    - echo "This script executes after the job's `before_script`,"
    - echo "but the job does not use the default `after_script`."
  after_script: []
```

## 拆分长命令

您可以使用 `|`（文字）和 `>`（折叠）[YAML 多行块标量指示器](https://yaml-multiline.info/) 将长命令拆分为多行命令以提高可读性。

WARNING:
如果多个命令组合成一个命令字符串，则只报告最后一个命令的失败或成功。由于错误，早期命令的失败将被忽略。
要解决此问题，请将每个命令作为单独的 `script` 项运行，或者向每个命令字符串添加一个 `exit 1` 命令。

您可以使用 `|`（文字）YAML 多行块标量指示器在作业描述的 `script` 部分中的多行上编写命令。
每行都被视为一个单独的命令。
作业日志中仅重复第一条命令，但仍会执行其他命令：

```yaml
job:
  script:
    - |
      echo "First command line."
      echo "Second command line."
      echo "Third command line."
```

上面的示例在作业日志中呈现为：

```shell
$ echo First command line # collapsed multiline command
First command line
Second command line.
Third command line.
```

`>`（折叠）YAML 多行块标量指示器将节之间的空行视为新命令的开始：

```yaml
job:
  script:
    - >
      echo "First command line
      is split over two lines."

      echo "Second command line."
```

这与没有 `>` 或 `|` 块标量指示符的多行命令类似：

```yaml
job:
  script:
    - echo "First command line
      is split over two lines."

      echo "Second command line."
```

上面的两个示例在作业日志中呈现为：

```shell
$ echo First command line is split over two lines. # collapsed multiline command
First command line is split over two lines.
Second command line.
```

当您省略 `>` 或 `|` 块标量指示符时，GitLab 连接非空行以形成命令。确保这些行在连接时可以运行。

<!--[这些文档](https://en.wikipedia.org/wiki/Here_document) 也适用于 `|` 和 `>` 运算符。-->下面的示例将小写字母音译为大写：

```yaml
job:
  script:
    - |
      tr a-z A-Z << END_TEXT
        one two three
        four five six
      END_TEXT
```

结果是：

```shell
$ tr a-z A-Z << END_TEXT # collapsed multiline command
  ONE TWO THREE
  FOUR FIVE SIX
```

## 将彩色代码添加到脚本输出

可以使用 ANSI 转义码或通过运行输出 ANSI 转义码的命令或程序对脚本输出进行着色。

例如，使用[带有彩色代码的 Bash](https://misc.flogisoft.com/bash/tip_colors_and_formatting)：

```yaml
job:
  script:
    - echo -e "\e[31mThis text is red,\e[0m but this text isn't\e[31m however this text is red again."
```

您可以在 Shell 环境变量中定义彩色代码，甚至可以在自定义 CI/CD 变量<!--[自定义 CI/CD 变量](../variables/index.md#custom-cicd-variables)-->中定义彩色代码，这使命令更易于阅读和重用。

例如，使用与上面相同的示例和在 `before_script` 中定义的环境变量：

```yaml
job:
  before_script:
    - TXT_RED="\e[31m" && TXT_CLEAR="\e[0m"
  script:
    - echo -e "${TXT_RED}This text is red,${TXT_CLEAR} but this part isn't${TXT_RED} however this part is again."
    - echo "This text is not colored"
```

或者使用 [PowerShell 彩色代码](https://superuser.com/a/1259916)：

```yaml
job:
  before_script:
    - $esc="$([char]27)"; $TXT_RED="$esc[31m"; $TXT_CLEAR="$esc[0m"
  script:
    - Write-Host $TXT_RED"This text is red,"$TXT_CLEAR" but this text isn't"$TXT_RED" however this text is red again."
    - Write-Host "This text is not colored"
```

## 故障排查

### `Syntax is incorrect` in scripts that use `:`

如果在脚本中使用冒号 (`:`)，可能会输出：

- `Syntax is incorrect`
- `script config should be a string or a nested array of strings up to 10 levels deep`

例如，如果您使用 `"PRIVATE-TOKEN: ${PRIVATE_TOKEN}"` 作为 cURL 命令的一部分：

```yaml
pages-job:
  stage: deploy
  script:
    - curl --header 'PRIVATE-TOKEN: ${PRIVATE_TOKEN}' "https://gitlab.example.com/api/v4/projects"
```

YAML 解析器认为 `:` 定义了一个 YAML 关键字，并输出 `Syntax is wrong` 错误。

要使用包含冒号的命令，您应该将整个命令用单引号括起来。您可能需要将现有的单引号 (`'`) 更改为双引号 (`"`)：

```yaml
pages-job:
  stage: deploy
  script:
    - 'curl --header "PRIVATE-TOKEN: ${PRIVATE_TOKEN}" "https://gitlab.example.com/api/v4/projects"'
```
